# Chinese (zh_CN) translation of ISO 4217 Currency names
# Copyright (C) 2002 Free Software Foundation, Inc.
# Alastair McKinstry <mckinstry@computer.org>, 2002.
# Translations from gnumeric; 
# Dillion Chen <dillon.chen@turbolinux.com.cn>, 2001.
# Donald Park <xlpark@kankou.cs.uec.ac.jp>, 2001.
#.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: iso-codes 0.1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2004-02-20 11:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2001-08-10 11:05-0400\n"
"Last-Translator: Donald Park <xlpark@kankou.cs.uec.ac.jp>\n"
"Language-Team: Chinese Team\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. # iso-4217.tab
#. #
#. # Codes for currencies and funds
#. #
#. # Status: ISO 4217:2001
#. # Last update: 2002-11-13
#. #
#. # Tab separated columns:
#. # Code	Numeric code	Currency
#. AED
#, fuzzy
msgid "UAE Dirham"
msgstr "阿拉伯联合酋长国 dirham"

#. AFA
msgid "Afghani"
msgstr ""

#. ALL
#, fuzzy
msgid "Albanian Lek"
msgstr "阿尔巴尼亚 lek"

#. AMD
#, fuzzy
msgid "Armenian Dram"
msgstr "伊朗 里奥"

#. ANG
#, fuzzy
msgid "Netherlands Antillian Guilder"
msgstr "荷兰 Antillian 荷兰盾"

#. AOA
#, fuzzy
msgid "Angola Kwanza"
msgstr "安哥拉 新 kwanza"

#. ARS
#, fuzzy
msgid "Argentine Peso"
msgstr "阿根廷 austral"

#. AUD
#, fuzzy
msgid "Australian Dollar"
msgstr "澳大利亚 美元"

#. AWG
#, fuzzy
msgid "Aruban Guilder"
msgstr "阿鲁班 盾"

#. AZM
msgid "Azerbaijanian Manat"
msgstr ""

#. BAM
msgid "Convertible Marks"
msgstr ""

#. BBD
#, fuzzy
msgid "Barbados Dollar"
msgstr "巴贝多 美元"

#. BDT
#, fuzzy
msgid "Bangladeshi Taka"
msgstr "孟加拉共和国 taka"

#. BGL
#. BGN
#, fuzzy
msgid "Bulgarian Lev"
msgstr "保加利亚 利未"

#. BHD
#, fuzzy
msgid "Bahraini Dinar"
msgstr "Bahraini 第纳尔"

#. BIF
#, fuzzy
msgid "Burundi Franc"
msgstr "布隆迪 法郎"

#. BMD
#, fuzzy
msgid "Bermudian Dollar"
msgstr "百慕达群岛 美元"

#. BND
#, fuzzy
msgid "Brunei Dollar"
msgstr "汶莱 美元"

#. BOB
#, fuzzy
msgid "Boliviano"
msgstr "玻利维亚 玻利维亚元"

#. BOV
#, fuzzy
msgid "Bolivian Mvdol"
msgstr "玻利维亚 玻利维亚元"

#. BRL
#, fuzzy
msgid "Brazilian Real"
msgstr "巴西 cruzeiro"

#. BSD
#, fuzzy
msgid "Bahamian Dollar"
msgstr "巴哈马群岛 美元"

#. BTN
#, fuzzy
msgid "Bhutan Ngultrum"
msgstr "不丹 ngultrum"

#. BWP
#, fuzzy
msgid "Botswana Pula"
msgstr "波丝瓦那 pula"

#. BYR
#, fuzzy
msgid "Belarussian Rouble"
msgstr "保加利亚 利未"

#. BZD
#, fuzzy
msgid "Belize Dollar"
msgstr "百里斯 美元"

#. CAD
#, fuzzy
msgid "Canadian Dollar"
msgstr "加拿大 美元"

#. CDF
msgid "Franc Congolais"
msgstr ""

#. CHF
#, fuzzy
msgid "Swiss Franc"
msgstr "瑞士 法郎"

#. CLF
msgid "Unidades de fomento"
msgstr ""

#. CLP
#, fuzzy
msgid "Chilean Peso"
msgstr "智利 比索"

#. CNY
#, fuzzy
msgid "Chinese Yuan Renminbi"
msgstr "中国 元 人民币"

#. COP
#, fuzzy
msgid "Colombian Peso"
msgstr "哥伦比亚 比索"

#. CRC
#, fuzzy
msgid "Costa Rican Colon"
msgstr "哥斯达黎加 colon"

#. CUP
#, fuzzy
msgid "Cuban Peso"
msgstr "古巴 比索"

#. CVE
#, fuzzy
msgid "Cap Verde Escudo"
msgstr "好望角 Verde 埃斯库多"

#. CYP
#, fuzzy
msgid "Cyprus Pound"
msgstr "塞普露丝 英镑"

#. CZK
msgid "Czech Koruna"
msgstr "捷克 koruna"

#. DJF
#, fuzzy
msgid "Djibouti Franc"
msgstr "吉布提 法郎"

#. DKK
#, fuzzy
msgid "Danish Krone"
msgstr "丹麦 克朗"

#. DOP
#, fuzzy
msgid "Dominican Peso"
msgstr "多明尼哥 比索"

#. DZD
#, fuzzy
msgid "Algerian Dinar"
msgstr "阿尔及利亚 第纳尔"

#. ECV
msgid "Unidad de Valor Constante UVC"
msgstr ""

#. EEK
msgid "Estonia Kroon"
msgstr ""

#. EGP
#, fuzzy
msgid "Egyptian Pound"
msgstr "埃及 英镑"

#. ERN
msgid "Eritrean Nakfa"
msgstr ""

#. ETB
#, fuzzy
msgid "Ethiopian Birr"
msgstr "埃塞俄比亚 birr"

#. EUR
msgid "Euro"
msgstr ""

#. FJD
#, fuzzy
msgid "Fiji Dollar"
msgstr "斐济 美元"

#. FKP
#, fuzzy
msgid "Falkland Island Pound"
msgstr "福克兰群岛 英镑"

#. GBP
#, fuzzy
msgid "Pound Sterling"
msgstr "英国 英镑 斯特令"

#. GEL
msgid "Georgian Lari"
msgstr ""

#. GHC
#, fuzzy
msgid "Ghanaian Cedi"
msgstr "加纳 cedi"

#. GIP
#, fuzzy
msgid "Gibraltar Pound"
msgstr "直布罗陀 英镑"

#. GMD
#, fuzzy
msgid "Gambian Dalasi"
msgstr "赞比亚 dalasi"

#. GNF
#, fuzzy
msgid "Guinea Franc"
msgstr "几内亚 法郎"

#. GTQ
#, fuzzy
msgid "Guatemalan Quetzal"
msgstr "瓜地马拉 quetzal"

#. GWP
#, fuzzy
msgid "Guinea-Bissau Peso"
msgstr "几内亚-Bissau 比索"

#. GYD
#, fuzzy
msgid "Guyana Dollar"
msgstr "盖亚那 美元"

#. HKD
#, fuzzy
msgid "Hong Kong Dollar"
msgstr "香港 美元"

#. HNL
#, fuzzy
msgid "Honduran Lempira"
msgstr "洪都拉丝 lempira"

#. HRK
msgid "Croatian Kuna"
msgstr ""

#. HTG
#, fuzzy
msgid "Haitian Gourde"
msgstr "海地 古德"

#. HUF
#, fuzzy
msgid "Hungarian Forint"
msgstr "匈牙利 forint"

#. IDR
#, fuzzy
msgid "Indonesian Rupiah"
msgstr "印度尼西亚 卢比"

#. ILS
#, fuzzy
msgid "Israeli Shekel"
msgstr "以色列 谢克尔"

#. INR
#, fuzzy
msgid "Indian Rupee"
msgstr "印度 卢比"

#. IQD
#, fuzzy
msgid "Iraqi Dinar"
msgstr "伊拉克 第纳尔"

#. IRR
#, fuzzy
msgid "Iranian Rial"
msgstr "伊朗 里奥"

#. ISK
#, fuzzy
msgid "Iceland Krona"
msgstr "冰岛 克朗"

#. JMD
#, fuzzy
msgid "Jamaican Dollar"
msgstr "牙买加 美元"

#. JOD
#, fuzzy
msgid "Jordanian Dinar"
msgstr "约丹 第纳尔"

#. JPY
#, fuzzy
msgid "Japanese Yen"
msgstr "日本 元"

#. KES
#, fuzzy
msgid "Kenyan Shilling"
msgstr "肯亚 先令"

#. KGS
msgid "Kyrgyzstan Som"
msgstr ""

#. KHR
msgid "Cambodian Riel"
msgstr ""

#. KMF
#, fuzzy
msgid "Comoro Franc"
msgstr "科摩罗伊斯兰联邦共和国 法郎"

#. KPW
#, fuzzy
msgid "North Korean Won"
msgstr "北朝鲜 元"

#. KRW
#, fuzzy
msgid "South Korean Won"
msgstr "北朝鲜 元"

#. KWD
#, fuzzy
msgid "Kuwaiti Dinar"
msgstr "科威特 第纳尔"

#. KYD
#, fuzzy
msgid "Cayman Islands Dollar"
msgstr "鳄鱼岛 美元"

#. KZT
#, fuzzy
msgid "Kazakhstan Tenge"
msgstr "巴基斯坦 卢比"

#. LAK
#, fuzzy
msgid "Lao Kip"
msgstr "老挝 kip"

#. LBP
#, fuzzy
msgid "Lebanese Pound"
msgstr "黎巴嫩 英镑"

#. LKR
#, fuzzy
msgid "Sri Lanka Rupee"
msgstr "斯里兰卡 卢比"

#. LRD
#, fuzzy
msgid "Liberian Dollar"
msgstr "利比利亚 美元"

#. LSL
#, fuzzy
msgid "Lesotho Loti"
msgstr "赖索托 loti"

#. LTL
msgid "Lithuanian Litas"
msgstr ""

#. LVL
msgid "Latvian Lats"
msgstr ""

#. LYD
#, fuzzy
msgid "Libyan Dinar"
msgstr "利比亚 第纳尔"

#. MAD
#, fuzzy
msgid "Moroccan Dirham"
msgstr "摩洛哥 dirham"

#. MDL
msgid "Moldovan Leu"
msgstr ""

#. MGF
#, fuzzy
msgid "Malagasy Franc"
msgstr "马达加斯加 法郎"

#. MKD
msgid "Macedonian Denar"
msgstr ""

#. MMK
#, fuzzy
msgid "Myanmar Kyat"
msgstr "Myanmar kyat"

#. MNT
#, fuzzy
msgid "Mongolian Tugrik"
msgstr "蒙古 tugrik"

#. MOP
#, fuzzy
msgid "Macao Patacca"
msgstr "澳门 pataca"

#. MRO
#, fuzzy
msgid "Mauritanian Ouguiya"
msgstr "毛里塔尼亚 ouguiya"

#. MTL
#, fuzzy
msgid "Maltese Lira"
msgstr "马尔他 里拉"

#. MUR
#, fuzzy
msgid "Mauritius Rupee"
msgstr "毛里西斯 卢比"

#. MVR
#, fuzzy
msgid "Maldive Rufiyaa"
msgstr "Maldive 卢比"

#. MWK
#, fuzzy
msgid "Malawi Kwacha"
msgstr "马拉威 kwacha"

#. MXN
#, fuzzy
msgid "Mexican Peso"
msgstr "墨西哥 比索"

#. MXV
msgid "Unidad de Inversion (UDI)"
msgstr ""

#. MYR
#, fuzzy
msgid "Malaysian Ringgit"
msgstr "马来西亚 ringgit"

#. MZM
#, fuzzy
msgid "Mozambique Metical"
msgstr "莫桑比克 metical"

#. NAD
#, fuzzy
msgid "Namibian Dollar"
msgstr "利比利亚 美元"

#. NGN
#, fuzzy
msgid "Nigerian Naira"
msgstr "尼日利亚 naira"

#. NIO
#, fuzzy
msgid "Nicaraguan Cordoba Oro"
msgstr "尼加拉瓜 cordoba oro"

#. NOK
#, fuzzy
msgid "Norwegian Krone"
msgstr "挪威 克朗"

#. NPR
#, fuzzy
msgid "Nepalese Rupee"
msgstr "尼泊尔 卢比"

#. NZD
#, fuzzy
msgid "New Zealand Dollar"
msgstr "新西兰 美元"

#. OMR
msgid "Rial Omani"
msgstr "利雅 Omani"

#. PAB
#, fuzzy
msgid "Panamanian Balboa"
msgstr "巴拿马 balboa"

#. PEN
msgid "Peruvian Nuevo Sol"
msgstr ""

#. PGK
#, fuzzy
msgid "Papua New Guinea Kina"
msgstr "巴布亚新几内亚 kina"

#. PHP
#, fuzzy
msgid "Phillipine Peso"
msgstr "菲律宾 比索"

#. PKR
#, fuzzy
msgid "Pakistan Rupee"
msgstr "巴基斯坦 卢比"

#. PLN
#, fuzzy
msgid "Polish Zloty"
msgstr "波兰 兹罗提"

#. PYG
#, fuzzy
msgid "Paraguay Guarani"
msgstr "巴拉圭 guarani"

#. QAR
#, fuzzy
msgid "Qatari Riyal"
msgstr "卡塔尔 里奥"

#. ROL
#, fuzzy
msgid "Romanian Leu"
msgstr "罗马尼亚 leu"

#. RUB
msgid "Russian Rouble"
msgstr ""

#. RWF
#, fuzzy
msgid "Rwanda Franc"
msgstr "卢安达 法郎"

#. SAR
#, fuzzy
msgid "Saudi Riyal"
msgstr "沙特阿拉伯 利雅"

#. SBD
#, fuzzy
msgid "Solomon Islands Dollar"
msgstr "所罗门群岛 美元"

# src/dialog-delete-cells.c:34
#. SCR
#, fuzzy
msgid "Seychelles Rupee"
msgstr "塞舌尔 卢比"

#. SDD
#, fuzzy
msgid "Sudanese Dinar"
msgstr "苏丹 英镑"

#. SEK
#, fuzzy
msgid "Swedish Krona"
msgstr "瑞典 克朗"

#. SGD
#, fuzzy
msgid "Singapur Dollar"
msgstr "新加坡 美元"

#. SHP
#, fuzzy
msgid "Saint Helena Pound"
msgstr "圣海伦 英镑"

#. SIT
#, fuzzy
msgid "Slovenian Tolar"
msgstr "利比利亚 美元"

#. SKK
msgid "Slovak Koruna"
msgstr ""

#. SLL
msgid "Leone"
msgstr ""

#. SOS
#, fuzzy
msgid "Somali Schilling"
msgstr "索马里 先令"

#. SRG
#, fuzzy
msgid "Suriname Guilder"
msgstr "苏利南 盾"

#. STD
#, fuzzy
msgid "Sao Tome and Principe Dobra"
msgstr "圣多美及普林西比 dobra"

#. SVC
#, fuzzy
msgid "El Salvador Colon"
msgstr "萨尔瓦多 colon"

#. SYP
#, fuzzy
msgid "Syrian Pound"
msgstr "叙利亚 英镑"

#. SZL
#, fuzzy
msgid "Swaziland Lilangeni"
msgstr "史瓦济兰 lilangeni"

#. THB
#, fuzzy
msgid "Thai Baht"
msgstr "泰国 baht"

#. TJS
msgid "Tajik Somoni"
msgstr ""

#. TLE
#, fuzzy
msgid "Timor Escudo"
msgstr "东替莫尔 埃斯库多"

#. TMM
#, fuzzy
msgid "Turkmenistan Manat"
msgstr "突尼斯 第纳尔"

#. TND
#, fuzzy
msgid "Tunisian Dinar"
msgstr "突尼斯 第纳尔"

#. TOP
#, fuzzy
msgid "Tongan Pa'anga"
msgstr "东加 pa'anga"

#. TRL
#, fuzzy
msgid "Turkish Lira"
msgstr "土耳其 里拉"

#. TTD
#, fuzzy
msgid "Trinidad and Tobago Dollar"
msgstr "千里达共和国 美元"

#. TWD
#, fuzzy
msgid "New Taiwan Dollar"
msgstr "台湾新币"

#. TZS
#, fuzzy
msgid "Tazanian Schilling"
msgstr "坦桑尼亚 先令"

#. UAH
#, fuzzy
msgid "Ukrainian Hryvnia"
msgstr "伊朗 里奥"

#. UGX
#, fuzzy
msgid "Ugandan Schilling"
msgstr "乌干达 先令"

#. USD
#, fuzzy
msgid "US Dollar"
msgstr "美国 美金"

#. USN
msgid "US Dollar (Next day)"
msgstr ""

#. USS
msgid "US Dollar (Same day)"
msgstr ""

#. UYU
msgid "Peso Uruguayo"
msgstr ""

#. UZS
msgid "Uzbekistan Sum"
msgstr ""

#. VEB
#, fuzzy
msgid "Venezuela Bolivar"
msgstr "委内瑞拉 bolivar"

#. VND
#, fuzzy
msgid "Viet Nam Dong"
msgstr "越南 dong"

#. VUV
#, fuzzy
msgid "Vanuatu Vatu"
msgstr "Vanuatu vatu"

#. WST
#, fuzzy
msgid "Samoan Tala"
msgstr "沙门群岛 tala"

#. XAF
msgid "CFA Franc BEAC"
msgstr ""

#. XAG
msgid "Silver"
msgstr ""

#. XAU
msgid "Gold"
msgstr ""

#. XBA
msgid "Bond Markets Units"
msgstr ""

#. XBB
msgid "European Composite Unit EURCO"
msgstr ""

#. XBC
#, fuzzy
msgid "European Monetary Unit EUM"
msgstr "欧洲货币单位"

#. XBD
msgid "European Unit of Account EUA"
msgstr ""

#. XCD
#, fuzzy
msgid "East Caribean Dollar"
msgstr "东加勒比 美元"

#. XDR
msgid "Special Drawing Right"
msgstr ""

#. XOF
msgid "CFA Franc BCEAO"
msgstr ""

#. XPD
msgid "Palladium"
msgstr ""

#. XPF
msgid "CFP Franc"
msgstr ""

#. XPT
msgid "Platinum"
msgstr ""

#. XTS
msgid "Code for testing purposes"
msgstr ""

#. XXX
msgid "No currency involved"
msgstr ""

#. YER
#, fuzzy
msgid "Yemini Rial"
msgstr "也门 里奥"

#. YUD
#, fuzzy
msgid "Yugoslavian Dinar"
msgstr "新南斯拉夫 第纳尔"

#. ZAR
#, fuzzy
msgid "South African Rand"
msgstr "南非 rand"

#. ZMK
#, fuzzy
msgid "Zambian Kwacha"
msgstr "赞比亚 kwacha"

#. ZWD
#, fuzzy
msgid "Zimbabwe Dollar"
msgstr "津巴不威 美元"

#~ msgid "Andorran peseta"
#~ msgstr "西班牙 沛瑟塔"

#~ msgid "Afghanistan afghani"
#~ msgstr "阿富汗 阿富汗泥"

#~ msgid "Austrian schilling"
#~ msgstr "奥地利 先令"

#~ msgid "Belgian franc"
#~ msgstr "比利时 法郎"

#~ msgid "Deutsche mark"
#~ msgstr "德国 马克"

#~ msgid "Ecuador sucre"
#~ msgstr "厄瓜多尔 苏克雷"

#~ msgid "Spanish peseta"
#~ msgstr "西班牙 沛瑟塔"

#~ msgid "Finnish markka"
#~ msgstr "芬兰 markka"

#~ msgid "French franc"
#~ msgstr "法国 法郎"

#~ msgid "Greek drachma"
#~ msgstr "西腊 德拉克马"

#~ msgid "Irish punt"
#~ msgstr "爱尔兰 punt"

#~ msgid "Irish pence ***"
#~ msgstr "爱尔兰 pence ***"

#~ msgid "Italian lira"
#~ msgstr "意大利 里拉"

#~ msgid "Kampuchean riel"
#~ msgstr "柬埔寨 riel"

#~ msgid "Republic of Korea won"
#~ msgstr "韩国 元"

#~ msgid "Luxembourg franc"
#~ msgstr "庐森堡 法郎"

#~ msgid "Mali franc"
#~ msgstr "马里 法郎"

#~ msgid "Netherlands guilder"
#~ msgstr "荷兰 荷兰盾"

#~ msgid "Peruvian inti"
#~ msgstr "秘鲁 inti"

#~ msgid "Portuguese escudo"
#~ msgstr "葡萄牙 埃斯库多"

#~ msgid "Sierra Leone leone"
#~ msgstr "狮子山 leone"

#~ msgid "USSR rouble"
#~ msgstr "苏联 卢布"

#~ msgid "Uruguayan peso"
#~ msgstr "乌拉圭 比索"

#~ msgid "Democratic Yemeni dinar"
#~ msgstr "民主也门 第纳尔"

#~ msgid "South African rand funds code"
#~ msgstr "南非 rand funds code"

#~ msgid "Zaire Zaire"
#~ msgstr "扎伊尔 zaire"
